如果當日韓信聽蒯徹講自立，三分天下，局勢會發展成點？

蒯徹：「參分天下，鼎足而居，其勢莫敢先動。夫以足下之賢聖，有甲兵之眾，據彊齊，從燕、趙，出空虛之地而製其後，因民之欲，西鄉為百姓請命，則天下風走而響應矣，孰敢不聽！」

劉邦自己帶兵打彭城都打輸
夾埋其他諸侯打項羽三萬兵都唔掂

食晒成個天下

推

聽唔知邊位巴打講
劉邦將韓信嘅兵同將換晒做親信
冇乜可能反到

早四百年入三國時代
不過韓信識帶兵
但治天下能力真係唔知

吾悔不用蒯通之計，乃為兒女子所詐，豈非天哉！

劉邦收其精兵都唔知收左幾多次
咪睇到劉邦對佢軍隊既控制一直冇鬆過
再加埋曹參灌嬰個D一直係到睇住
佢憑咩反

好簡單
不能與不為

不為係佢有良心

不能係佢由一開始就脫離唔到劉邦的控制，曹參灌嬰及後來的傅寬一直為韓信軍中的主力兼劉邦親信

而且，韓信每練好兵，劉邦都奪兵，韓信根本難以培養新的將官取代上面三位高層將領，甚至連中層將領都控制唔到

有人實問咁曹參灌嬰班人同佢一齊反咪得。首先佢地係劉邦的元從，其二，佢地同韓信必然不和，因為韓信本來就唔係元從，一野爬曬佢地頭做大將軍，同樣例子在漢軍之中有陳平，成班沛縣老鄉妒忌佢玩中傷

後世劉備都突然提拔魏延，人緣咪差到爆囉

其實韓信都幾L勁，啲精兵收極都仲有
不過好似冇乜武將。就好似打三國志咁，比你練到啲兵level max，但冇人領軍，比人打到黎照爆後欄

霸王一個打晒

韓信會好快死
之後冇韓信既劉邦等俾項羽收皮

准陰候親自回覆

灌嬰手下的郎中騎係秦人部隊，戰力高，劉邦唔收，淨係次次收韓信，收兵都係單拖入軍營收

劉邦對韓信可以話係極提防，韓信無自己的部曲，韓信自己都知，點會反

當然佢自己的心都係唔想反，比人收幾次兵都可以臉不改容，呢個世界無咩人做到

但係佢好似幫陳豨謀反喎

佢真係幾慘，當時最top果兩個，一個睇唔起佢，一個驚咗佢，根本點揀都係死